
在習題_3-47，證明了 $\Phi_{\mathcal{B}_\mathcal{V}}^{\mathcal{B}_\mathcal{W}}$ 可逆

這代表對於  n維向量空間 $\mathcal{V}$ ， m維向量空間 $\mathcal{W}$

$\mathcal{L}\left( \mathcal{V}, \mathcal{W} \right)$ 和 $\mathbb{F}^{m \times n}$ 是同構的

由於 $\mathbb{F}^{m \times n}$ 的維度是 $m \times n$

所以 $\mathcal{L}\left( \mathcal{V}, \mathcal{W} \right)$ 的維度也是 $m \times n$

至於如何找到 $\mathcal{L}\left( \mathcal{V}, \mathcal{W} \right)$ 的基底

這種存在性問題，就是定理3-19

給定 $\mathcal{V}$ 的基底 $\mathcal{B}_\mathcal{V} = \{ \mathbf{v}_1,...,\mathbf{v}_n \}$

$\mathcal{W}$ 的n個向量 $\{ \mathbf{w}_1,\mathbf{0},...,\mathbf{0} \}$

存在

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{11}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{w}_1$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{0}$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{0}$

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{12}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{0}$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{w}_1$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{0}$

...

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{1n}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{0}$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{0}$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{w}_1$

---

給定 $\mathcal{V}$ 的基底 $\mathcal{B}_\mathcal{V} = \{ \mathbf{v}_1,...,\mathbf{v}_n \}$

$\mathcal{W}$ 的n個向量 $\{ \mathbf{w}_2,\mathbf{0},...,\mathbf{0} \}$

存在

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{21}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{w}_2$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{0}$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{0}$

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{22}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{0}$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{w}_2$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{0}$

...

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{2n}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{0}$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{0}$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{w}_2$

---

...

---

給定 $\mathcal{V}$ 的基底 $\mathcal{B}_\mathcal{V} = \{ \mathbf{v}_1,...,\mathbf{v}_n \}$

$\mathcal{W}$ 的n個向量 $\{ \mathbf{w}_m,\mathbf{0},...,\mathbf{0} \}$

存在

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{m1}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{w}_m$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{0}$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{0}$

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{m2}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{0}$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{w}_m$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{0}$

...

唯一的線性映射 $\mathbf{L}_{mn}$

使得 $\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_1 = \mathbf{0}$，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_2 = \mathbf{0}$，...，$\mathbf{L}_{11}\mathbf{v}_n = \mathbf{w}_m$

---

綜上所述，$\mathbf{L}_{ij}, i=1...m, j=1...n$

這就是 $\mathcal{L}\left( \mathcal{V}, \mathcal{W} \right)$

至於證明任意的 $ \mathbf{L} \in \mathcal{L}\left( \mathcal{V}, \mathcal{W} \right)$

都可以表示成 $\mathbf{L}_{ij}, i=1...m, j=1...n$ 的線性組合

我想應該就是 對所有的 $\mathbf{v} \in \mathcal{V}$

$$
\mathbf{L}\mathbf{v} = \mathbf{L}(a_1\mathbf{v}_1+...+a_n\mathbf{v}_n)
$$

$$
=a_1\mathbf{L}\mathbf{v}_1+...+a_n\mathbf{L}\mathbf{v}_n
$$

$$
=a_1(b_{11}\mathbf{w}_1+...+b_{m1}\mathbf{w}_m)+...+a_n(b_{m1}\mathbf{w}_1+...+b_{mn}\mathbf{w}_m)
$$

應該是用這種思路，想辦法把 $\mathbf{L}\mathbf{v}$ 表示成 $\mathbf{L}_{ij}, i=1...m, j=1...n$ 的樣子。

